\thispagestyle{empty}    % Don't show page number

\begin{center}
\textbf{Dankwoord}



Na een intensieve periode van zes maanden is het zover. Met het schrijven van dit dankwoord leg ik de laatste hand aan mijn scriptie. Het was een periode waarin ik veel heb geleerd, op wetenschappelijk gebied, maar ook op persoonlijk vlak. Het schrijven van deze scriptie is me niet in de koude kleren gaan zitten. Ik wil graag stil staan bij de mensen die mij de afgelopen periode enorm hebben gesteund en geholpen.

Ik wil graag mijn collega’s van mijn stagebedrijf Central P. bedanken voor de fijne samenwerking. Jullie hebben mij enorm gesteund en waren altijd bereid om mij te helpen. Ik wil in het bijzonder stilstaan bij mijn begeleider bij Central P., mevrouw P. Buffay. Phoebe, ik wil je graag bedanken voor de fijne samenwerking en alle kansen die ik bij Central P. heb gekregen om mijn onderzoek uit te voeren en mijn scriptie te schrijven.

Daarnaast wil ik graag mijn studiebegeleiders, de heren C. Bing en R. Geller bedanken voor de fijne begeleiding. Jullie hebben mij de juiste handvatten aangereikt om de goede richting te kiezen, zodat ik mijn scriptie succesvol heb kunnen afronden.

Mijn ouders wil ik graag bedanken voor de wijze raad en luisterend oor. Jullie staan altijd voor mij klaar. Evenals mijn vrienden en vriendinnen. We konden altijd sparren over onze problemen, bevindingen, maar gelukkig ook over iets anders praten dan alleen die scriptie.

Lieve allemaal, heel erg bedankt!

\end{center}
